---
title: 点室W5
abbrlink: rocks10-06
categories:
  - 生活
  - 周记
cover: /images/20241012/IMG_20241002_154108.jpg
root: ../../
katex: false
theme: xray
description: 点室第五周周记。
date: 2024-10-06 21:24:10
updated: 2024-10-06 21:24:10
tags:
copyright_author:
copyright_author_href:
copyright_url:
copyright_info:
aside:
comments:
password:
hidden:
published:
sticky:
keywords:
---

## 淹留
天空一层层压下来，
无名指的疤已经结痂。
我走在城中的林中绿地，
野花一朵朵绽放，涌现出
梦幻的彩，沁入心脾的香。

绿意无际，
却被
东西南北的柏油路锁死。

指针不停旋转，
一圈
两圈
三圈
四圈
五圈
六圈

## 事记
十一同父母去西湖。近些日子同母亲的矛盾从看到她的第一眼便开始消解，然后无影无踪。

兴趣上，没有延续上周的计划，受假期与调休影响，间断了好久。10.4开始决定临摹『多宝塔碑』『神策君碑』，并学习篆刻学，造一个自己的章。10.4 相机外套太贵，决定学习手工皮革制作，自己做一个。
![](../../../images/20241012/IMG_20241006_214714-01.jpeg)


闲余时间，无事可干，总去外边儿逛，像一个愚蠢的拍快照者，对着花鸟虫鱼狠拍。
![一线天](../../../images/20241012/IMG_20241001_070041.jpg)
![下午去出租屋旁边的绿地上看书，偶遇只螳螂，便抄起家伙什拍它。这家伙一看到有东西靠近，便晃晃悠悠地打起螳螂拳来，两对马步扎的极稳当，双臂微收，怒目圆睁，仅存的一根触角随着上半身的摆动微微摇晃，真有拔泰山，挡大车之势。当我调整机位，它头居然一直盯着镜头转，表情很是诧异，太魔性了，简直活生生的表情包。](../../../images/20241012/DSC_4556-02.jpeg)
![](../../../images/20241012/DSC_4737-01.jpeg)

![好个秋](../../../images/20241012/DSC_4621-01.jpeg)
![古鸽80S](../../../images/20241012/DSC_4701.jpg)
![雨思](../../../images/20241012/DSC_4632.jpg)
![光明的大道(六月份航拍图二次创作)](../../../images/20241012/IMG_20241004_151511.jpg)![杭州印象](../../../images/20241012/IMG_20241003_174757.jpg)

![肩以及踵的罗列](../../../images/20241012/IMG_20241002_154108.jpg)

---


光明大道 (秉蕳修改版)

没人知道我们去哪儿　你要寂寞就来出发
道路崎岖　满天飞沙 我们紧紧手拉手吧

太阳照到你的肩上　露出你腼腆的脸庞
仍然犹豫，依然仿徨，要去到那个远方吗？

希望含在你的眼里　信仰写在我背上
尽管不能心花怒放　嘿嘿嘿　别沮丧　就当我们只是耍了一场

我们穿着破棉袄　天空树木和沙洲
挺起了胸膛向前走　嘿嘿嘿　别害臊　前面是光明的大道